<<放棄所有而得到的半年， 卻是人生中最快樂的時光>>« 校園愛情»

各位今次係小弟第一次寫故， 希望大家包容 我會準時喺兩個時間點出故 包括係星期一同埋星期五 每次起碼會出五篇 希望大家可以由我呢個故仔搵返屬於你哋嘅青春同埋純真嘅愛情。 其中都係一啲我自己嘅故事希望大家鍾意。

「 對唔住...... 我諗我真係鍾意咗佢， 我唔可以接受你嘅表白。」 她低下頭說。

「 唔緊要啦..... 你有你自己鍾意嘅權利， 就算我想同你講 你就算唔屬於我我都唔希望你係屬於別人， 可能都無補於事啦， 我祝你哋幸福。」 我硬是擺出一副笑容。

就在那一晚， 一個我不想再回想的那一晚。 我被人生中最愛的一個女孩所拒絕， 腦裏頓時間一片空白， 心裏面有一種說不出來的心酸感...... 但我可以怎麼做， 我又可以做到什麼，可能我就是不被選擇的那一個人

鈴鈴鈴鈴鈴鈴......

一陣嘈吵的聲音令我從夢中醒來。

張開雙眼才發現臉上有一道道淚痕， 雙眼頓時感到腫脹。「 又重返嗰日嘅情景啦。又......」

回想起她的笑容她的面孔她的每一個動作，我的眼淚又忍不住在眼眶中流了下來， 我只能發出很細微的哭泣聲才能避免家人聽到， 但我明白我心裏面卻是在 咆哮著， 只能一個人在心裏發洩。

起床過後， 我如常地預備梳洗去上學， 望到鏡中的自己一片狼藉， 我嘲諷地笑了一笑鏡中的自己， 取消自己的無能以及自己的頹廢。一想到自己今天又要回到班房看到那一個她時，上學的想法頓時幻滅了。

「 又再逃避.... 又再一次做一個懦夫... 你同件垃圾有咩分別....」 一句在我腦中出現的句子以及事實。

人生總會有失落， 你們可能會跟我說:「 因為小小事而導致這個樣子， 需要嗎？」 但是這次不一樣， 當你嘗試真心愛上一個人的時候， 你的想法亦不再幼稚的時候 你就會明白。 短短兩句對話你們可能會覺得 這不算上是什麼愛 只不過是中學生的幻想。 故事現在正式開始

終於等到了開學日， 今年的暑假又是混混噩噩地過了一年， 只有在期間返了一些兼職 去預備一筆金錢準備畢業旅行。 終於都中六了， 中學的時間過得特別快 又是差不多要離開了， 好好地珍惜 接下來的時間。

「 喂！ 柒頭， 今年暑假做咗啲乜鳩呀？」 一名熟悉的聲音在我背後出現。

他的名字叫張煒生， 是我中學時代的一位 好朋友以及兄弟， 雖然他的為人比較馬馬虎虎， 還有他的許多壞習慣 例如他喜歡 經常挑逗女孩 是我們所有人 俗稱的「 狗公」， 但他對朋友卻是忠肝義膽， 是一個人品不錯的人。

「 咪又係咁做下運動 返下兼職咁啦。 你條粉腸唔好一返嚟就喺度話我柒頭， 遲早畀人打阿。」 我求求其其地回覆了一句。

「屌你打波又唔叫， 話說今年識到個女仔， 真人正撚到核爆， 畀你睇下」 見他興奮的樣子便知道 他又做了什麼好事。

但當我看見那一張照片後， 臉上的笑容卻漸漸地消失， 存在已久的心酸感又在心裏面現了出來。

「 係佢呀， 睇過一般般啫， 人哋有男朋友㗎喎唔好搞人啦。」 我淡淡地說了一句， 只是想快一些結束這個話題。

「 收皮啦你， 你係咪見佢靚女所以唔想我搞佢咋， 定係你有非分之想呀， 你要記住你有女朋友㗎仆街仔， 唔好旨意同我搶。」 見到他這樣說後， 我的心更加沉了下來， 我對於他這句說話只是回應了一個不屑的眼神， 他看見我的眼神後便閉上了嘴巴， 然後便與我並肩地走上課室。

熟悉的環境及面孔， 沒有令我感到任何違和感， 坐在熟悉的位置上， 開始了我新的學期。 原本打算是這樣， 是原本.....

「 各位同學早晨！」

「 老師早晨！」

「 新嘅學期亦都係你哋中學最後一年嘅生活， 接住我哋要面對嘅敵人更加係最後嘅大敵， 希望每一個同學都可以更加努力去面對文憑試考個好成績入你哋心儀嘅大學。 」 我們的班主任說。

「 個八婆又喺度講廢話真係煩撚死。」
煒生 一向都不喜歡這個與他經常作對的老師， 原因好簡單， 他是一個極度反叛的學生。 我簡單地回了一句：「 收聲啦唔鍾意咪唔好聽囉。」 他挑了一聲便繼續在 桌上睡覺。

「 各位同學仲有個新消息， 我哋今年會有個舊同學返嚟 同我哋一齊奮鬥，come in plz!」

「 各位同學我又返嚟啦！」 一名女孩跳進來後說。

我在那一刻呆滯了.... 她就是那一個她， 我一直以來會想起的那個人， 哪一個在兩年前拒絕了我的人，以及在一年前拒絕我第二次的人—————蕭雨婷。 在一年前因為家裏有些問題已離學， 這也是我能夠忘記她的主因， 但卻想不到要來的總是要來， 我又要再面對 這一個我最愛的她。

同學們看見婷回來， 大家都忍不住向他訴說 掛念之情， 七嘴八舌間老師插了一句說話:「 各位同學 安靜啦， 雨婷返嚟老師都好開心但係大家都要繼續上堂喇。 雨婷你就坐喺 家杰右邊啦。」

忘記了向大家說我的名字叫家杰。

一步一步的腳步聲， 一步一步向我走來的熟悉身影。 我心裏面更加複雜， 不知道是慶賀她回來還是 繼續 回想以往的回憶而感到的傷心感。

「 好耐冇見喇。」

「 你返嚟啦， 我好.. 大家都好掛住你。」

「我都係，好掛住你地。」

一陣陣尷尬的氣氛在凝聚著， 然後便是如常地進行課堂。 在課堂途中， 我經常在腦中告訴自己不要望向她， 咁不要對她有任何想法。 但始終還是口裏說不，身體卻很誠實， 我不斷地在偷看她， 換一個說法， 我只想在現在好好地看著她 那怕只有現在........ 在偷看的途中我發現她也是不是地望向我， 是我不敢再偷看她， 害怕被她發現。就這樣的情況維持了早上的課節。